@inproceedings{Strickland-Lacheret-Dujour-Evrard-Kahane-Aubakirova-Doncenco-Torres-Quennehen-Guillaume:JEP-TALN:2024,
    author = "Strickland, Emmett and Lacheret-Dujour, Anne and Evrard, Marc and Kahane, Sylvain and Aubakirova, Dana and Doncenco, Dorin and Torres, Diego and Quennehen, Perrine and Guillaume, Bruno",
    title = "De nouvelles m\'ethodes pour l'exploration de l'interface syntaxe-prosodie : un treebank intonosyntaxique et un syst\`eme de synth\`ese pour le pidgin nig\'erian",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "376-383",
    note = "",
    abstract = "Cet article pr\'esente deux ressources r\'ecemment d\'evelopp\'ees pour explorer l'interface prosodie-syntaxe en pidgin nig\'erian, une langue \`a faibles ressources d'Afrique de l'Ouest. La premi\`ere est un treebank intonosyntaxique dans laquelle chaque token est associ\'e \`a une s\'erie de caract\'eristiques prosodiques au niveau de la syllabe, ce qui permet d'analyser diverses structures syntaxiques et prosodiques en utilisant une m\^eme interface. La seconde est un syst\`eme de synth\`ese de la parole entra{\^\i}n\'e sur le m\^eme ensemble de donn\'ees, con\c{c}u pour permettre un contr\^ole direct sur les contours intonatifs de la parole g\'en\'er\'ee. Cet outil a \'et\'e d\'evelopp\'e pour nous permettre de tester les hypoth\`eses formul\'ees \`a partir de l'exploration du treebank. Cet article est largement une adaptation de deux publications r\'ecentes pr\'esentant chaque outil, avec un accent sur leur interconnexion dans notre recherche en cours.",
    keywords = "pidgin nig\'erian,linguistique de corpus,prosodie,treebank,synth\`ese de la parole",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6345.pdf"
}
